<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<In>
 <Topico>C:\Documents and Settings\thuener\Desktop\Trabalhando\ProjetoFinal\Codigo\\temp\774.xml</Topico>
 <Critica id="C:\Documents and Settings\thuener\Desktop\Trabalhando\ProjetoFinal\Codigo\\temp\774">
  <Nome><![CDATA[Osama]]></Nome>
  <Autor>Tatiane Crescêncio</Autor>
  <Resenha><![CDATA[Produção que ganhou destaque mundial principalmente quando recebeu o importante Globo de Ouro de melhor filme estrangeiro em 2004, Osama é um exemplo de que nem sempre é preciso ter milhares de dólares, ou ser muito famoso, para se realizar um filme de qualidade. Mas é preciso ter determinação, persistência e, é claro, escolher um bom tema. 
Este foi o primeiro filme produzido no Afeganistão depois da queda do regime Talibã com a direção do afegão Siddiq Barmak, também roteirista. O mesmo escolheu Kabul como cenário para apresentar a dramática história de dor, angústia e sofrimento das mulheres durante o rígido regime. Segundo o Talibã, as mulheres são submissas ao homem e não têm o direito de trabalhar para sobreviver ou mesmo andarem sozinhas nas ruas, mesmo que seja nos casos mais urgentes, como para levar um parente ao hospital. Todos esses são fatos fielmente narrados pelo filme.
O foco central é a vida de Osama, uma pobre menina cuja família é composta somente de mulheres. Para sustentar sua família, a mesma é obrigada a cortar o cabelo e se passar como menino. Assim, ela trabalha e estuda no meio de homens e meninos, definitivamente vivendo como tal. Entretanto, sua farsa é descoberta no dia em que começa seu ciclo menstrual. Dessa forma é julgada, recebendo as punições por seu grave crime.
Além da história polêmica, o drama traz ao mundo do cinema a jovem iniciante Marina Golbahari. Escolhida e descoberta por Barmak nas ruas de Kabul, a menina foi convidada para interpretar Osama. Realmente ela conseguiu um ótimo resultado, melhor do que muitos atores e atrizes profissionais do cinema ocidental. Conseguiu superar as dificuldades e dar vida à Osama, uma personagem complexa, assustada e desorientada. 
O filme é curto, contendo apenas uma hora e vinte três minutos. Mas estes são mais que suficientes para apresentar uma história com diálogos tristes e melancólicos, mas ao mesmo tempo duros e cruéis. Porém, deixa escapar o que acontecia em paralelo, que era a guerra com outros países, apenas mostra cenas onde percebemos a terra destruída. E justamente: um ponto negativo é que o filme não dá ênfase ao fato de que tudo isto estava acontecendo por que havia guerra, cujo objetivo era destronar os responsáveis por esse regime. 
Enfim, Osama também pode ser considerado como um filme histórico, registrando como era a vida do povo afegão durante aquele governo. É forte por seu drama e sofrimento. É o tipo de filme que procura mostrar como as ações políticas ou terroristas influenciam diretamente na vida de um povo. Assim como Olga, que mostrou todo o sofrimento de uma mãe e do povo judeu na Alemanha causado por ações de um ditador que simplesmente não tolerava a raça judia.
É um filme que será adorado por muitos e pode entrar nas listas dos filmes que costumam ser levados para as salas de aula e apresentados aos alunos como forma de discussão e polêmica. Um filme menor, mas virá a ser importante de sua própria maneira para a cinematografia mundial. Recomendado para todos os tipos de público, exceto crianças, pela sua comovente história.]]></Resenha>
  <Nota>8.0</Nota>
 </Critica>
</In>
